{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_012873",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.visitjeju.net/kr/detail/view?contentsid=CNTS_000000000022853#",
        "collectedDate": "2023-09-05",
        "publishedDate": "2018-03-27",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "大正面4·3事件慰霊碑"
    },
    "text": "大正面4·3事件慰霊碑\n済州特別自治道西帰浦市大静邑トンイルハモロ158-3\n茂瑟浦は日帝時期に茂瑟浦港が開発され、大静村(宝城·安城·仁城里)から面事務所と小学校が移転してきた後から大静面の中心地になり始めた。 また、日本軍が使用していた大村兵士を第9連隊が使用し、モスルポ支署が位置しているため、済州道西部地域の討伐隊の拠点になった。 特に1948年3月14日、大正中学生ヤン·ウンハ(永楽里)がモスルポ支署で拷問致死された事件は道民の感情を極度に刺激し、大正中学校教師イ·スンジン(李承晋)が「金達三」という仮名で武装隊総責になったことで大正中の教師と学生たちは討伐隊の注目を集めた。 1948年12月13日、サンモリの自然村である「伊橋洞」郷士前畑で軍人たちが乱射した騒々しい銃撃の末に、モスルポ住民48人ほどが倒れた。 体験者たちは犠牲者のうち36人は下森、12人は上森住民と分類した。 それ以前に2~3人ずつ連れて行かれ銃殺されたのとは比較にならないほど大きな事件だった。 この事件に対して下森住民たちは「自首事件」と言い、上森では「大殺事件」と呼ぶ。 ある住民はこの時公開銃殺をしたとして「観光銃殺」と言ったりもした。 このような名称は事件の性格を含蓄的に物語っている。事件の発端は9連隊の銃殺劇が極に達した頃の1948年12月上旬頃、ハモリイ某容疑者がモスルポ部隊に「自首」をして始まった。 自首講演は大正面地域に限ったことではなかった。 当時、軍では伝道にかけて流行のように自首を勧めた。 「自首すれば助けてくれる。 しかし、後に『名簿』が出れば死を免れない」というのが自首講演の要旨だった。 朝天面では「すでに暴徒協力者の名簿が確保されている」と威嚇し自首した住民を大量虐殺したりもした。<出典:済州4·3研究所、「4·3歴史の道づくり基本計画樹立用役報告書」(2015)>",
    "QA": [
        {
            "question": "大正面4・3事件慰霊碑はどこにありますか？",
            "answer": "大正面4・3事件慰霊碑は済州特別自治道西帰浦市大静邑トンイルハモロ158-3にあります。"
        },
        {
            "question": "茂瑟浦港はいつ開発されましたか？",
            "answer": "茂瑟浦港は日帝時期に開発されました。"
        },
        {
            "question": "大正中学生ヤン・ウンハはなぜ拷問されたのですか？",
            "answer": "大正中学生ヤン・ウンハはモスルポ支署で拷問され、致死されました。"
        },
        {
            "question": "大正中学校教師イ・スンジンは何の仮名で武装隊総責になったのですか？",
            "answer": "大正中学校教師イ・スンジンは“金達三”という仮名で武装隊総責になりました。"
        },
        {
            "question": "伊橋洞郷士前畑で起きた事件では何人が犠牲になりましたか？",
            "answer": "伊橋洞郷士前畑で起きた事件ではモスルポ住民48人ほどが犠牲になりました。"
        },
        {
            "question": "下森住民と上森住民のうち、どちらが多くの犠牲者を出しましたか？",
            "answer": "下森住民の方が犠牲者が多く、上森住民は12人でした。"
        },
        {
            "question": "この事件はどのような名称で呼ばれていますか？",
            "answer": "下森住民は「自首事件」と呼び、上森住民は「大殺事件」と呼んでいます。"
        },
        {
            "question": "この事件はどのような性格を持っていたのですか？",
            "answer": "この事件は非常に大規模であり、公開銃殺も行われたため、「観光銃殺」とも呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "事件の発端は何でしたか？",
            "answer": "事件の発端はハモリイ某容疑者がモスルポ部隊に自首したことから始まりました。"
        },
        {
            "question": "軍では当時伝道にかけて流行していたことは何でしたか？",
            "answer": "軍では当時自首を勧める伝道が流行していました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 584,
        "QA": 415
    }
}